粉紅色氯已定 消毒藥水 0.05%

請前線手足急救員轉用其他方便裝消毒藥水 請參閱下文：-

Quote

本港出現消毒藥水含菌個案，導致逾100人受感染，當中有人死亡，但暫時沒證據顯示病人死亡與使用消毒藥水後受細菌感染有關。醫院管理局昨日（17日）接獲瑪麗醫院通知，發現有多名腎臟透析病人感染洋蔥伯克氏菌。瑪麗醫院於本月6日從4名腎科病人的內置透析導管出口位置，採集臨床樣本驗出洋蔥伯克氏菌，醫院隨即展開環境監測，以確定病人是否源自同一感染源頭。

根據環境監測結果，目前公立醫院及診所使用的兩種品牌氯己定消毒劑，均沒有驗出有關細菌，但從社區藥房及部分醫院內的醫療用品店收集的Prosept預先包裝氯己定消毒水劑樣本，則驗出帶有洋蔥伯克氏菌。瑪麗醫院回顧過去2年腹膜透析治療病人的化驗樣本，發現其中53名病人曾感染洋蔥伯克氏菌，當中5名病人出現入侵性感染，但現時沒有證據顯示有病人因感染洋蔥伯克氏菌而死亡。

Unquote

點解消毒藥水會消唔到細菌

【本報訊】一款消毒藥水含菌，導致最少53名病人受感染事件。瑪麗醫院本月初發現4名腎病病人的內置透析導管出口位置，驗出洋葱伯克氏菌；調查後發現過去2年，該院有53名接受腹膜透析的腎病病人曾感染該種細菌，當中5人有入侵性感染。追查下發現從社區藥房及部份醫院內的醫療用品店收集得來的Pro-Medi Prosept預先包裝氯己定消毒劑樣本，驗出洋葱伯克氏菌。據悉，受感染人數逾100人，當中有人死亡，但暫沒證據顯示病人因感染該菌致命。醫管局和衞生署已要求商戶停售及回收該消毒藥水。
記者：陳沛冰

醫院管理局前日接獲瑪麗醫院通知，該院本月6日從4名腎科病人的內置透析導管出口位置，採集臨床樣本驗出洋葱伯克氏菌。根據環境監測結果，公立醫院及診所使用的兩款氯己定消毒劑，沒有驗出該菌；但從社區藥房及部分醫院內醫療用品店收集得來的Pro-Medi Prosept預先包裝氯己定消毒劑樣本，驗出洋蔥伯克氏菌。瑪麗醫院翻查過去2年，接受腹膜透析病人的化驗樣本，發現53人曾感染洋葱伯克氏菌，當中5人有入侵性感染。

醫管局表示，已要求醫院內醫療用品店停售該款消毒藥水，及會重新檢視公立醫院腎科病人感染該菌的情況，現沒證據顯示有病人感染該菌而死。據悉，感染洋葱伯克氏菌人數逾100名病人，當中有人死亡，暫沒證據證明病人因該菌致命。
供應商回收產品
衞生署表示，該53名病人涉及24男29女，介乎24至90歲，因該款消毒藥水或受細菌污染，呼籲市民停用。該產品由寶源（美國）藥業有限公司供應，該署昨日已到寶源巡查，檢取產品化驗。寶源自願從市面回收所有有關產品，設立熱線2411 3463。Pro-Medi Prosept消毒藥水含0.05%氯己定，不屬於藥劑劑品，不需處方購買。衞生署已聯絡私家醫院及註冊洗腎中心了解情況。

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明表示，Pro-Medi Prosept消毒藥水屬普遍使用，估計全港每月使用量數以萬計。他指，該消毒藥水非在港製造，懷疑今次是水源受污染，導致消毒藥水含菌，也不排除包裝袋有裂縫，細菌滲入消毒藥水，他呼籲急救員檢查有否使用同款消毒藥水。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良表示，洋葱伯克氏菌普遍存在於環境，對很多抗生素及稀釋消毒劑有抗藥性。消毒劑在生產或獨立包裝過程中處理不當，有可能受該菌污染。該菌本身入侵性低，但若每日用來清洗傷口，可造成感染。腎病病人抵抗力較差，該菌有機會循導管進入腹膜引致腹膜炎；若細菌入血有機會引致敗血症，甚至死亡。

有逆權運動的義務急救員表示，曾使用該款消毒藥水治理傷者，但不知傷者有否受感染。

呃鳩人, 回收唔撚到